# Korean translation for twitux
# Copyright (C) 2009, twitux
# This file is distributed under the same license as the twitux package.
# Homin Lee <ff4500@gmail.com>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: twitux 0.70\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2009-06-28 17:24+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2009-06-29 20:04+0900\n"
"Last-Translator: Homin Lee <ff4500@gamil.com>\n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../data/add_friend_dlg.xml.h:1
msgid "Add a friend"
msgstr "친구 추가"

#: ../data/add_friend_dlg.xml.h:2
#: ../data/account_dlg.xml.h:4
msgid "_Username:"
msgstr "사용자 이름(_U):"

#: ../data/account_dlg.xml.h:1
msgid "Show Password"
msgstr "암호 보기"

#: ../data/account_dlg.xml.h:2
msgid "Twitter Account"
msgstr "트위터 계정"

#: ../data/account_dlg.xml.h:3
msgid "_Password:"
msgstr "암호(_P):"

#: ../data/lists_dlg.xml.h:1
msgid "Following"
msgstr "Following"

#: ../data/lists_dlg.xml.h:2
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../data/lists_dlg.xml.h:3
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: ../data/lists_dlg.xml.h:4
msgid "Users settings"
msgstr "사용자 설정"

#: ../data/lists_dlg.xml.h:5
msgid "gtk-close"
msgstr "gtk-close"

#: ../data/lists_dlg.xml.h:6
msgid "gtk-remove"
msgstr "gtk-remove"

#: ../data/main_window.xml.h:1
msgid "Add a friend..."
msgstr "친구 추가..."

#: ../data/main_window.xml.h:2
msgid "C_onnect"
msgstr "연결(_O)"

#: ../data/main_window.xml.h:3
msgid "Direct Messages"
msgstr "직접 메시지"

#: ../data/main_window.xml.h:4
msgid "Direct Replies"
msgstr "직접 답글"

#: ../data/main_window.xml.h:5
#: ../src/twitux-preferences.c:437
msgid "Friends"
msgstr "친구"

#: ../data/main_window.xml.h:6
msgid "Friends Timeline"
msgstr "친구들 시간배열"

#: ../data/main_window.xml.h:7
msgid "My Timeline"
msgstr "내 시간배열"

#: ../data/main_window.xml.h:8
msgid "New Message"
msgstr "새 메세지"

#: ../data/main_window.xml.h:9
msgid "Public Timeline"
msgstr "공용 시간배열"

#: ../data/main_window.xml.h:10
msgid "Send Direct Message"
msgstr "직접 메시지 보내기"

#: ../data/main_window.xml.h:11
#: ../data/twitux.desktop.in.in.h:2
#: ../src/twitux-main.c:46
#: ../src/twitux-preferences.c:439
msgid "Twitux"
msgstr "Twitux"

#: ../data/main_window.xml.h:12
msgid "Twitux Timeline"
msgstr "Twitux 시간배열"

#: ../data/main_window.xml.h:13
msgid "_Account"
msgstr "계정(_A)"

#: ../data/main_window.xml.h:14
msgid "_Contents"
msgstr "연결(_C)"

#: ../data/main_window.xml.h:15
msgid "_Disconnect"
msgstr "연결 끊기(_D)"

#: ../data/main_window.xml.h:16
msgid "_Help"
msgstr "도움말(_H)"

#: ../data/main_window.xml.h:17
msgid "_Refresh"
msgstr "새로고침(_R)"

#: ../data/main_window.xml.h:18
msgid "_Settings"
msgstr "설정(_S)"

#: ../data/main_window.xml.h:19
msgid "_Twitter"
msgstr "_Twitter"

#: ../data/main_window.xml.h:20
msgid "_View"
msgstr "보기(_V)"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:1
msgid "<b>General</b>"
msgstr "<b>일반</b>"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:2
msgid "<b>Languages</b>"
msgstr "<b>언어</b>"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:3
msgid "<b>Options</b>"
msgstr "<b>옵션</b>"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:4
msgid "<b>Timelines</b>"
msgstr "<b>시간배열</b>"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:5
msgid "<small>The list of languages reflects only the languages for which you have a dictionary installed.</small>"
msgstr "<small>여기의 언어 목록은 사전을 설치한 언어만 들어 있습니다.</small>"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:6
msgid "Default _Timeline:"
msgstr "기본 시간배열(_T):"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:7
msgid "General"
msgstr "일반"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:8
msgid "Preferences"
msgstr "기본 설정"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:9
msgid "S_ound notification when message received"
msgstr "메시지가 도착했을 때 소리로 알림(_O)"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:10
msgid "Spell Checking"
msgstr "맞춤법 검사"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:11
msgid "This will show the full status message of the item selected in the list view."
msgstr "리스트 뷰에서 선택된 아이템의 전체 상태 메시지를 보여 줌."

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:12
msgid "_Connect automatically"
msgstr "자동 연결(_C)"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:13
msgid "_Display notifications when message recieved"
msgstr "메시지가 도착했을때 화면으로 알림(_D)"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:14
msgid "_Enable spell checking"
msgstr "맞춤법 검사 하기(_E)"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:15
msgid "_Expand messages"
msgstr "메시지 펼치기(_E)"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:16
msgid "_Retrieve every:"
msgstr "모두 받기(_R):"

#: ../data/prefs_dlg.xml.h:17
msgid "_Show user names instead of real names"
msgstr "실제 이름 말고 사용자 이름으로 보여주기(_S)"

#: ../data/send_message_dlg.xml.h:1
msgid "<span size=\"small\">Characters Available: 160</span>"
msgstr "<span size=\"small\">남은 글자 수: 160</span>"

#: ../data/send_message_dlg.xml.h:2
msgid "Choose a friend:"
msgstr "친구 선택:"

#: ../data/send_message_dlg.xml.h:3
msgid "Send Message"
msgstr "메세지 보내기"

#: ../data/send_message_dlg.xml.h:4
msgid "_Send"
msgstr "보내기(_S)"

#: ../data/spell_dlg.xml.h:1
msgid "Spell Checker"
msgstr "맞춤법 검사"

#: ../data/spell_dlg.xml.h:2
msgid "Suggestions for the word:"
msgstr "제안하는 단어들:"

#: ../data/spell_dlg.xml.h:3
msgid "_Replace"
msgstr "바꾸기(_R)"

#: ../data/twitux.desktop.in.in.h:1
msgid "A Twitter client"
msgstr "트위터 클라이언트"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:1
msgid "Comma separated list of spell checker languages to use (e.g. en, fr, nl)."
msgstr "맞춤법 검사 할 언어를 콤마로 구분지어 나열 (예. en, fr, nl)."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:2
msgid "Enable spell checking"
msgstr "맞춤법 검사 하기"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:3
msgid "Enable spell checking."
msgstr "맞춤법 검사 하기."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:4
msgid "Expand messages"
msgstr "메시지 펼치기"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:5
msgid "Hide main window"
msgstr "메인 창 숨김"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:6
msgid "Hide the main window."
msgstr "메인 창 숨김."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:7
msgid "Log automatically into Twitter"
msgstr "자동으로 트위터에 로그인 합니다"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:8
msgid "Log automatically into Twitter."
msgstr "자동으로 트위터에 로그인 합니다."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:9
msgid "Main window X position"
msgstr "메인 창의 가로 위치"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:10
msgid "Main window X position."
msgstr "메인 창의 가로 위치."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:11
msgid "Main window Y position"
msgstr "메인 창의 세로 위치"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:12
msgid "Main window Y position."
msgstr "메인 창의 세로 위치."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:13
msgid "Main window height"
msgstr "메인 창의 높이"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:14
msgid "Main window height."
msgstr "메인 창의 높이."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:15
msgid "Main window width"
msgstr "메인 창의 너비"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:16
msgid "Main window width."
msgstr "메인 창의 너비."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:17
msgid "Minutes between timeline retrievals"
msgstr "시간배열을 받아오는 간격 (분)"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:18
msgid "Minutes between timeline retrievals. Values supported are 3, 5, 15, 30, and 60"
msgstr "시간배열을 받아오는 간격(분). 유효한 값들 3, 5, 15, 30, 60"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:19
msgid "Show hint about closing the main window"
msgstr "메인 윈도우를 닫을때 힌트 보임"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:20
msgid "Show notification of new Twitter messages"
msgstr "새 트위터 메시지를 알림을 보여 줌"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:21
msgid "Show notification of new Twitter messages."
msgstr "새 트위터 메시지를 알림을 보여 줌."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:22
msgid "Show user names instead real names"
msgstr "실제 이름대신 사용자 이름을 보임"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:23
msgid "Show user names instead real names."
msgstr "실제 이름대신 사용자 이름을 보임."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:24
msgid "Sound notification of new Twitter messages"
msgstr "새 트위터 메세지를 받으면 소리 내기"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:25
msgid "Sound notification of new Twitter messages."
msgstr "새 트위터 메세지를 받으면 소리 내기."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:26
msgid "Spell checking languages"
msgstr "맞춤법을 검사 할 언어들"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:27
msgid "Twitter password"
msgstr "트위터 암호"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:28
msgid "Twitter username"
msgstr "트위터 사용자이름"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:29
msgid "User's Twitter account password."
msgstr "사용자의 트위터 계정 암호를 입력하십시오."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:30
msgid "User's Twitter account username."
msgstr "사용자의 트위터 계정 명을 입력하십시오."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:31
msgid "User's home timeline"
msgstr "사용자의 홈 시간배열"

#: ../data/twitux.schemas.in.h:32
msgid "User's home timeline."
msgstr "사용자의 홈 시간배열."

#: ../data/twitux.schemas.in.h:33
msgid "Whether or not to show the message dialog about closing the main window with the 'x' button in the title bar."
msgstr "타이틀바에서 'x'단추를 눌렀을 때, 주 윈도우를 닫는 방법에 대한 다이얼로그를 보일지 여부."

#: ../src/twitux-about.c:42
msgid "Twitux is free software; you can redistribute it and/or modify it under the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or (at your option) any later version."
msgstr "Twitux is free software; you can redistribute it and/or modify it under the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or (at your option) any later version."

#: ../src/twitux-about.c:46
msgid "Twitux is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the GNU General Public License for more details."
msgstr "Twitux is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the GNU General Public License for more details."

#: ../src/twitux-about.c:50
msgid "You should have received a copy of the GNU Lesser General Public License along with this library; if not, write to the Free Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA 02110-1301, USA."
msgstr "You should have received a copy of the GNU Lesser General Public License along with this library; if not, write to the Free Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA 02110-1301, USA."

#: ../src/twitux-about.c:79
msgid "A GNOME client for Twitter."
msgstr "트위터 그놈 클라이언트."

#: ../src/twitux-about.c:80
msgid "Copyright © 2007-2009 Daniel Morales"
msgstr "Copyright © 2007-2009 Daniel Morales"

#: ../src/twitux-about.c:82
msgid "translator-credits"
msgstr "이호민 <ff4500@gmail.com>, 2009"

#: ../src/twitux-app.c:655
msgid "Twitux is still running, it is just hidden."
msgstr "Twitux는 숨겨진 채로 계속 실행 중 입니다."

#: ../src/twitux-app.c:656
msgid "Click on the notification area icon to show Twitux."
msgstr "Twitux를 보려면 알림 영역의 아이콘을 클릭 하세요."

#: ../src/twitux-app.c:666
msgid "You were about to quit!"
msgstr "정말로 끝내시겠습니까?"

#: ../src/twitux-app.c:667
msgid ""
"Since no system or notification tray has been found, this action would normally quit Twitux.\n"
"\n"
"This is just a reminder, from now on, Twitux will quit when performing this action unless you uncheck the option below."
msgstr ""
"시스템 트레이나 알림 트레이가 발견되지 않았기 때문에, 이 동작은 Twitux를 종료합니다. \n"
"\n"
"이 문구는 일회성 알림으로, 아래의 옵션을 체크 해지 할 때까지 지금부터 Twitux는 이 동작을 수행할 때 종료하게 됩니다."

#: ../src/twitux-app.c:1040
msgid "_Show Twitux"
msgstr "Twitux 보이기(_S)"

#: ../src/twitux-app.c:1048
msgid "_New Message"
msgstr "새 메세지(_N)"

#: ../src/twitux-app.c:1056
msgid "_Quit"
msgstr "끝내기(_Q)"

#: ../src/twitux-app.c:1429
msgid "New tweet received"
msgstr "새로운 메세지를 받았습니다"

#: ../src/twitux-hint.c:86
msgid "Do not show this again"
msgstr "이 대화 상자를 다시 표시하지 안 함"

#: ../src/twitux-network.c:233
msgid "Connecting..."
msgstr "연결중..."

#. UI
#: ../src/twitux-network.c:292
#: ../src/twitux-network.c:308
msgid "Loading timeline..."
msgstr "시간배열 읽는 중..."

#: ../src/twitux-network.c:513
msgid "Access denied."
msgstr "접근이 거부되었습니다."

#: ../src/twitux-network.c:516
msgid "HTTP communication error."
msgstr "HTTP 대화 오류."

#: ../src/twitux-network.c:519
msgid "Internal server error."
msgstr "내부 서버 오류."

#: ../src/twitux-network.c:522
msgid "Stopped"
msgstr "중지됨"

#: ../src/twitux-network.c:614
msgid "Status Sent"
msgstr "상태 보냄"

#: ../src/twitux-network.c:629
msgid "Message Sent"
msgstr "메시지 보냄"

#: ../src/twitux-network.c:668
msgid "Timeline Loaded"
msgstr "시간배열 읽음"

#: ../src/twitux-network.c:676
msgid "Timeline Parser Error."
msgstr "시간배열 변환중 오류."

#: ../src/twitux-network.c:716
msgid "Users parser error."
msgstr "계정 변환중 오류."

#: ../src/twitux-network.c:772
msgid "Friend Added"
msgstr "친구가 더해졌습니다"

#: ../src/twitux-network.c:774
msgid "Failed to add user"
msgstr "사용자 더하기 실패"

#: ../src/twitux-network.c:789
msgid "Friend Removed"
msgstr "친구 제거"

#: ../src/twitux-network.c:791
msgid "Failed to remove user"
msgstr "사용자를 제거하는 데 실패했습니다"

#. UI
#: ../src/twitux-network.c:841
msgid "Reloading timeline..."
msgstr "시간배열 다시 읽는 중..."

#: ../src/twitux-parser.c:449
msgid "1 second ago"
msgstr "1 초 전"

#: ../src/twitux-parser.c:453
#, c-format
msgid "%i seconds ago"
msgstr "%i초 전"

#: ../src/twitux-parser.c:455
msgid "1 minute ago"
msgstr "일분 전"

#: ../src/twitux-parser.c:460
#, c-format
msgid "%i minutes ago"
msgstr "%i 분 전"

#: ../src/twitux-parser.c:462
msgid "1 hour ago"
msgstr "한 시간 전"

#: ../src/twitux-parser.c:467
#, c-format
msgid "%i hours ago"
msgstr "%i시간 전"

#: ../src/twitux-parser.c:469
msgid "1 day ago"
msgstr "하루 전"

#: ../src/twitux-parser.c:474
#, c-format
msgid "%i days ago"
msgstr "%i일 전"

#: ../src/twitux-parser.c:476
msgid "1 month ago"
msgstr "한달 전"

#: ../src/twitux-parser.c:478
#, c-format
msgid "%i months ago"
msgstr "%i달 전"

#: ../src/twitux-preferences.c:67
msgid "3 minutes"
msgstr "3분"

#: ../src/twitux-preferences.c:68
msgid "5 minutes"
msgstr "5분"

#: ../src/twitux-preferences.c:69
msgid "15 minutes"
msgstr "15분"

#: ../src/twitux-preferences.c:70
msgid "30 minutes"
msgstr "30분"

#: ../src/twitux-preferences.c:71
msgid "hour"
msgstr "시간"

#: ../src/twitux-preferences.c:224
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: ../src/twitux-preferences.c:436
msgid "Public"
msgstr "공개"

#: ../src/twitux-preferences.c:438
msgid "Mine"
msgstr "내 글"

#. Set the label
#: ../src/twitux-send-message-dialog.c:161
#: ../src/twitux-send-message-dialog.c:342
msgid "Characters Available"
msgstr "남은 글자 수"

#: ../src/twitux-send-message-dialog.c:485
msgid "_Check Word Spelling..."
msgstr "문장의 맞춤법을 검사(_C)..."

#: ../src/twitux-spell-dialog.c:93
msgid "Word"
msgstr "단어"

#: ../src/twitux-spell-dialog.c:264
msgid "Suggestions for the word"
msgstr "제안하는 단어들"

#: ../src/twitux-ui-utils.c:112
msgid "Unable to open help file"
msgstr "도움말 파일을 열 수 없습니다"

